tagalog|Chinese
:-:|:-:
hindi		|	不
mayroon 	|	有
siya		|	他、她
ito		|	这
iyon		|	那
bakit		|	为什么
kailan		|	什么时候
ilan		|	多少
lugar		|	地方、场所
tama		|	好的
pakiusap	|	请
tama na		|	足够了
guwapo		|	帅
mahal		|	昂贵
mura		|	便宜、廉价
talaga		|	正确、真的
hintay		|	等待
paano		|	怎么样
pagod		|	疲劳
paalam		|	再见
siguro		|	或许
siyempre	|	当然
kaunti lang	|	一点
handi mabuti	|	不健康
manit		|	热
lamig		|	冷
marami		|	很多
ipagpaumanhin mo	|	对不起
gulay		|	蔬菜
sa labas	|	往外面
sa loob		|	往里面
sa harap	|	往前
sa likod	|	往后
sa itaas	|	网上
sa ibaba	|	往下
sa ibabaw	|	在上面
sa tabi	|	在...边
<br>|<br>
isa	|	一
dalawa	|	二
tatlo	|	三
apat	|	四
lima	|	五
anim	|	六
pito	|	七
walo	|	八
siyam	|	九
sampu	|	十
<br>|<br>
dalawaput dalawa 	|	二十二
tatlumpung tatlo 	|	三十三
apatnapung apat	|	 四十四
limampu lima	|	 五十五
animapung anim   	|	六十六
pitumpu pitony	|	 七十七
walong walong	|	 八十八
siyamnapuny siyam 	|	九十九
<br>|<br>
labing-isa		|	十一
labing dalawa		|	十二
dalawapu		|	二十
doaan			|	一百
libo			|	一千
sampung libo		|	一万
isang daang libo 	|	十万
isang milyon		|	一百万
sampung milyon		|	一千万
isang daang milyon 	|	一亿
<br>|<br>
lunes		|	周一
martes		|	周二
miyerkoles	|	周三
huwebes		|	周四
biyernes	|	周五
sabado		|	周六
linggo		|	周日
<br>|<br>
enero       |   一月
pebrero     |   二月
marso       |   三月
abril       |   四月
mayo        |   五月
hunyo       |   六月
hulyo       |   七月
agosto      |   八月
setyembre   |   九月
oktubre     |   十月
nobyembre   |   十一月
disyembre   |   十二月
<br>|<br>
ngayong linggo	|	这周
ngayong buwan	|	这月
ngayong taon	|	今年
<br>|<br>
noong isang linggo 	|	上周
noong isang buwan 	|	上月
noong isang taon  	|	去年
<br>|<br>
tagsiblol		|	春天
tag-init/tag-araw	|	夏天
taglagas		|	秋天
taglamig		|	冬天
negosyante		|	实业家
magangalakal		|	银行家
inhinyero		|	工程师
istudyante		|	学生
abogado			|	律师
mangangalakal		|	商人
guro/titser		|	老师
empleyado ng pamahanlaan|	公务员
mamamahayag/peryodista	|	新闻记者
aktor			|	演员
aktres			|	女演员
nobelista		|	小说家
kalihim/sekretarya-female<br>/sekretarya-male |	秘书
artista/pintor		|	画家
magsasaka		|	农民
pulis			|	警察
mekaniko		|	机师
karpintero		|	木匠
klerk			|	职员
kusinero(male)		|	厨师
kusinera(female)	|	厨师
dyanitor		|	清洁工
drayber			|	驾驶员
empleyado		|	雇员
mang-aawit		|	歌手
modista			|	西装裁缝
manggagawa		|	劳工
piloto			|	飞行员
mangingisda		|	渔夫
manggagamot		|	医生
doktor(male)/doktora(female)|	医生
lalaki			|	男人
babae			|	女人
batang lalaki(totoy)	|	男孩
batang babae(neneng)	|	女孩
sanggol			|	婴儿
tatay(itay)		|	父亲
bata			|	小孩
nanay(inay)		|	母亲
asawang lalaki/asawa	|	丈夫
asawang babae/<br>maybahay/asawa |	妻子
kapatid na lalaki	|	兄弟
kapatid na babae	|	姐妹
kaibigan/katoto		|	朋友
lolo			|	爷爷、祖父
lola			|	奶奶、祖母
kuya			|	哥哥
ate			|	姐姐
tito(tiyo)		|	叔叔
tita(tiya)		|	婶婶、姨
umaga			|	早上
hapon			|	中午
ngayong gabi		|	今晚
ngayong araw		|	今天
kahapon			|	昨天
bukas			|	明天
sa makalawang araw	|	后天
isang oras		|	一小时
kalahating oras		|	半小时
tatlong	oras		|	三小时
limang minuto		|	五分钟
itim			|	黑色
puti			|	白色
pula			|	红色
asul(bughaw)		|	蓝色
dilaw			|	黄色
kayumanggi/kulay kape	|	棕色
kulay abo/abuhin	|	灰色
luntian/berde		|	绿色
kulay orange		|	橙色
rosas/kulay rosas	|	粉红色
kulay ube/liba		|	紫色
mukha			|	脸
mata			|	眼睛
ilong			|	鼻子
tainga/tenga		|	耳朵
bibig			|	嘴
buhok			|	头发
kilay			|	眉毛
noo			|	额头
baba/panga/siang	|	下巴
labi			|	嘴唇
ngipin/ipin		|	牙齿
dila			|	舌头
kamay			|	手
daliri			|	手指
binti			|	腿
paa			|	脚
tuhod			|	膝盖
ulo			|	头
likod			|	背
dibdib			|	胸
baywang			|	腰
lugal(nunar)		|	痞子
<br>|<br>
#语句	|-
maraming salamat	|	非常感谢
paumanhin po		|	很抱歉
tuloy po kayo		|	请进
ano ang pangalan mo	|	你叫什么名字
ilang taon ka na	|	你多大了
ano sa palagay mo	|	你觉得呢
hulaan mo		|	请猜猜
saan ka nakatira	|	你住哪？
anong problema		|	是什么问题
saan ka pupunta		|	你去哪
halika dito		|	请过来
anong gusto mo		|	你喜欢什么
maupo ka 		|	请坐
hindi bale		|	没关系
tayo na			|	走吧
totoo ba		|	真的吗
walang anuman		|	哪里的话
nasaan iyon		|	它在那里
hindi akin ito		|	不是我的
huwag na salamat	|	不，谢谢
ako ay Filipino		|	我是菲律宾人
ang pangalan ko ay 。。	|	我叫。。。
hinkdi ko alam		|	我不知道
ano iyan		|	那是什么
sino ito		|	。。是谁
bigyan mo ako。。	|	给我。。
kanino ito		|	那是谁的
paano mo tatawagin ito<br> sa alitang chinese 	|	这个用汉语怎么说
anong trabaho mo	|	你的职业是什么
huwag mo akong kalimutan	|	别忘了
alam mo bang magsalita<br> ng salitang English 	|	你懂英语么
mayroon ka bang。。	|	你有。。吗？
anong oras na		|	几点了？
gusto mo bang uminom	|	喝点什么？
gaano kalayo		|	多远
gaano katagal		|	需要多久？
ilan			|	几个？
saan banda			|	哪个方向？
kailan kang makakapaghanda	|	还没有准备好？
sigurado nasabi ko na <br>sa iyo angtungkl dito	|	还没准备好么？
mabuti naman			|	很好，谢谢
kailan ka dumating		|	你什么时候到
ikaw ay mabait			|	您真热情
gutom na ako			|	我饿了
busog na ako			|	我饱了
meron ba sa inyo ditong<br> marunong magsalita ng English | 这里有人会说英语么	|	
wala akong pera			|	我没钱
mukhang uulan			|	看起来要下雨了
marunong ka bang managalong	|	你会说加拉语么？
paki sabi tawagan ako 		|	你啥时候回来
ilang oras na lang ang<br> natitira	|	还剩多久？
hinkdi ko malaman ang<br> aking gagawin 	|	我也不知道怎么做
bumili ka ng aklat		|	买本书吧
sabihin mo sa akin ang<br> dapat 	|	告诉我该怎么做
magkita tayo muli 		|	下次再见
maganda ang arg di ba？ 	|	多好的天气
ano ito				|	这是什么？
sana ay magkaroon ka ng<br> masayang sabado at linggo 	|	祝你周末愉快
walang duda			|	毫无疑问
babalik ako bago mananghali 	|	中午之前回来
sana ay gumaling ka agad 	|	希望你快点恢复
puwede ba akong makigamit<br> ng telepono 	|	可以用这个电话么
puwede ba akong tumuloy		|	我可以进去么？
huwag kayong magagalit 		|	请别生气
anong ibig sabihin nito		|	这是什么意思
pakisabi sa akin		|	请告诉我
sandali lang			|	请等一会
pakisulat dito			|	请写在这里
pahingi ng tubig		|	请来点水
tulungan mo ako 		|	请帮帮忙
nasaan ang kubeta		|	洗手间在哪
pakituruan mo ako		|	请教教我
bigyan mo ako ng susi		|	请给我钥匙
alisin mo ito			|	请搬走这个
hindi ako naniniwala sa iyo	|	我不能相信你
wala akong pakialam		|	跟我没有关系
pumunta siya sa simbahan	|	他、她去教堂了
sumama ka sa akin		|	请跟我来
linisin mo ito			|	请清理干净
lsulat mo ito			|	请写这个
hawakang mo ito			|	你拿着吧
ibigay mo iyan sa akin		|	请把那个给我
buksan(isara) mo ang pinto	|	请打开门（关）
sa iyo ito			|	这是你的
galit ka ba sa akin		|	你生我气么？
tumahimik kayo			|	请安静一点
uuwi ka na ba? aalis kana ba	|	你要走么？
ano ba ang hinahanap mo		|	你在找什么？
bakit galit sya?		|	他、她为什么生气
maghintay ka diyan		|	你在哪里等一下
lailan ka aalis			|	你什么时候出发
alin ang gusto mo?(alin ba)	|	你喜欢哪一个？
paano mo ito gagawin		|	这改怎么做呢？
wala ako sa bahay		|	我不在家
kilala mo ba siya		|	你认识他、她么？
sasama ka na ba sa akin		|	你跟我一起去么？
mahal kita(iniibig kita)	|	我爱你
——|——
######PART3|——
saan ang upuang na ito		|	这个座位在哪里？
puwede bang umupo dito		|	我可以坐这里么？
puwede ba akong manigarilyo	|	我可以吸烟么？
puwede ba akong makadaan	|	我可以过去么？
tubig(coke) nga ho		|	请来杯清水
saang himpapawid na tayo	|	现在从哪飞过？
pakituruan mo naman ako <br>kung papaano ko mapupunuan <br> ang form na ito | 告诉我怎样填这个表
nagititinada ba sila ng<br> mga duty free na mga <br>bagay sa loob ng eroplano | 飞机上卖免税货物么？
mayroon ba kayong peryodikong<br> pilipino(English) | 有韩文报纸么
puwede ba tayong mamili<br> sa paliparang ito | 能在机场买东西么？
gaano katagal tayong<br> hihimpildito | 在这机场停留多长时间？
lkabit ang seat belt		|	安全带
walang maninigarilyo <br>(bawal ang manigarilyo) | 禁烟
kaibahan ng oras		|	时差
lokal na oras			|	当地时间
labasang pangkagipitan		|	非常出口
salbabida(salbavida)		|	救生衣
maskarang oxygen		|	氧气面罩
<br>|<br>
kumot			|	毛毯
unan			|	枕头
paliparan		|	机场
tiket sa eroplano 	|	机票
bording pas		|	登机牌
bagahe			|	行李
pag-alis		|	出发
banyaga			|	外国人
mga naninirahan		|	居民
kard ng pagbaba		|	入境卡
kard ng pagsakay	|	出境卡
nasyonalidad		|	国籍
tirahan			|	地址
gawain/trabaho		|	职业
pakay ng pagdalaw	|	访问目的
tagal ng pag tigil	|	停留期间
patutunguhan		|	目的地
magasin			|	杂志
kapitan			|	机长
labatori		|	洗手间
bakante			|	空的
okupado			|	使用中
pagdating		|	到达
<br>|<br>
<br>|<br>
ako ay turista					|	我是游客
binabalak kong tumigil<br> ng 1 araw		|	我计划停留一天
titigil ako sa abc hotel			|	我在abc饭店
ito ang aking unang pagbisita			|	我是实业家
saan ko makukuha ang aking<br> bagahe		|	在哪里拿行李
hindi ko makita ang aking<br> bagahe		|	我找不到我的行李
ito ang aking kleym tag				|	这个是我的行李牌
dumating ako lulan ng UA<br> flight number 123	|	我乘坐UA 123 抵达
wala kakong idedeklara				|	我没有申报的东西
ang lahat ng ito ay mga<br> pansarili kong gamit	|	这是我个人的行李
ito ay isang alaala na<br> aking dadalhin sa China	|	这是我要带到中国的纪念品
paki lagay sa imabakan<br> ng mga bagahe		|	把行李放在存放处
puwede ba akong humingi<br> ng resibo		|	可以给我一张行李保管收据么？
customs declaration form			|	报关单
deklarasyon ng salaping<br> hawak			|	货币申报
traveler's tsek					|	旅行支票
walang buwis na paninda				|	免税货物
pabango						|	香水
alahas						|	珠宝
saan ako puwedeng<br> magpapalit ng pera		|	在哪换钱
hanggang anong oras<br> bukas ang banko		|	银行几点关门
salaping papel					|	纸币
bariya						|	硬币
may bus bang patungo<br> sa siyudad			|	有去市内的汽车吗？
saan ako puwedeng kumuha<br> ng bus（taksi）	|	公共汽车站在哪
ikuha mo ako ng taga buhat.			|	请叫以为搬运工来
pakidala itong bagahe<br> sa hintayan ng taksi	|	请把行李搬到出租汽车那
pakihatid ako sa ... hotel			|	请去。。。饭店
paki hatid ako sa lugar na ito			|	请带我去这个地方
papunta ba sa ... hotel itong bus		|	这辆公交车去。。。饭店么？
saan ako maaaring bumili ng tiket		|	我在哪里能买到票呢
sa akin itong bagahe				|	这是我的行李
magkano ito					|	多少钱
<br>|<br>
<br>|<br>
pakidala itong bagahe<br> sa kawnter ng(KAL,JAL)	| 	请把行李搬到（。。。）前台
nasaan ang check-in<br> counter ng ... airlines?	| 	机场前台在哪里？
sa none smoking na upuan			|	我要非吸烟区座位
tabing bintana (pasilyo) po			|	我要靠窗户（过道）的座位
aalis ba ito sa tamang oras			|	这架飞机能准时起飞吗？
gaano katagal itong<br> maaantala(madidiley)	|	晚点多久？
gusto kong ireconfirm<br> ang aking reserbasyong	|	我想再确认一下我的预约
(UA flight 808) sa<br> (hulyo diyes)		| 	是（7月10号）的（UA808)
gusto kong palitan<br> ang aking reserbasyon	|	我想变更我的预约
anong oras ang boarding				|	几点登机？
pakitanong ang ibang<br> kumpanya ng eroplano	|	请检查别的航班
pakikansel itong reserbasiyon			|	请取消这个预约
pakireserba ang susunod<br> na flight		|	请预约我可以乘坐的下一航班
may tatlong pirasong<br> bagahe ako			|	我有3件行李
magkano ang dapat ibayad<br> sa sobrang bagahe	|	行李超过部分付多少钱
anong bilang ang geyt				|	门号是多少
saan ang geyt					|	6号门在哪里
ako ay padaan patungong	...			|	我是去...转机的乘客
ang reserbasyon ay<br> nakompirma sa (Seoul)	|	预约已经在（寒碜国）确认了
saan ko maitsetsek in<br> ang aking mga bagahe	|	哪里可以取行李
pook ng babaan					|	达成场所
kumpanya ng eroplano				|	航空公司
terminal sa lungsod				|	市内终点站
serbisyong internasyonal			|	国际航班
serbsyong lokal					|	国内航班
silid hintayan					|	候机室
impormasyon					|	服务台
timetable					|	时间表
flight number					|	航班号
numero ng upuan					|	座位号
makapipili ng upuan				|	自由坐席
ticket sa eroplano				|	飞机票
kleym tag					|	行李凭证
bording pass					|	登机牌
paliparang buwis（airport tax）			|	场地费
tindahagn duty free				|	免税商店
<br>|<br>
<br>|<br>
ang pangalan ko ay...<br>may reserbasyong ako <br> para ngayong gabi	|	我是...，我今晚在这里预约了
makano ang kwarto				|	房钱是多少
kailangan mo ba ng<br> deposito			|	你需要押金吗
mayroon bang mas mura				|	有么有便宜点的
gusto ko ng tahimik<br> na silid			|	我需要安静点的房间
puwede bang bigyan mo<br> ako ng silid ngayong gabi |	今晚能投宿么
gusto kko ng silid na<br> may banyo			|	我要带浴室的房间
gusto ko ng silid na<br> pang-dalawahan		|	我要带双人床的房间
anong oras ang check out?			|	什么时候退房？
kasama ba ang almusal?				|	包括早餐么？
gusto kong manatili ng<br> isang araw pa		|	我想再多住一天
gusto kong umalis isang<br> araw gago ang katakdaan	|	我想早一天退房
aalis ako ng ... bukas				|	明天早上。。。点出发
pakitago naman itong<br> bagahe hanggang 。。。	|	情报这行李包保管到。。。点
pakituruan mo ako ng<br> paggamit ng telepono	|	请告诉我怎样使用这个电话
pakibigyan mo ako ng<br> tarhetang hotel		|	请给我一张折返点的名片
gusto kong palitan<br> ang aking kwarto		|	我想换房间
pakitawagan ang<br> isang room boy			|	请叫服务生
walang sabon（tuwalya）				|	没有香皂（毛巾）
pakigising ako bukas<br> ng ... ng umaga		|	明天早晨。。。点叫醒我
naiwan ko ang aking<br> susi sa silid ko		|	我把钥匙忘在房间了。
mayroon akong labakin				|	请拜托洗衣服。
pakipalantsa ito				|	请熨烫这件衣服
kailan ito matatapos				|	什么时候完
hinihintay ko ang <br>aking mga pinalabhan		|	我的衣服还没回来
kamiseta					|	衬衫
blusa						|	女衬衫
damit pang loob					|	内衣
pantalong					|	裤子
paldan						|	裙子
medyas						|	袜子
terno						|	西服
gupit lang po ng buhok				|	请给我理发
pakiigsian lang					|	请给我剪短
pakitrim lang					|	请洗剪一下
pakiayos na kagaya ng dati			|	请剪成这个发型
pakiitim mo ang buhok ko			|	请把我的头发染黑
langis shampu					|	油香波
gupit ng buhok					|	理发
<br>|<br>
part 7|<br>
mayroon ka bang <br>mairerekomendang restoran<br>na malapit dito? | 你能介绍一下附近的好饭馆吗？
lyong lugar na hindi<br> masyadong mahal		|	我找不太贵的饭馆
gusto ko sa restoran na<br> salita ay ingles 	|	我喜欢可以讲英语的饭馆
ano ang lutuing espesyal<br> sa restoran na ito	|	这个饭馆的拿手菜是什么？
pagkaing italyano				|	意大利菜
pagkaing intsik					|	中国菜
pagkaing pranses				|	法国菜
pagkaing hapon					|	日本菜
kakainin ko ang anumang<br> irekomenda mo		|	我吃你推荐的菜
puwede bang maihain<br> agad?			|	马上就做好吗？
ito ang sa akin					|	我要这个
mayroon bang espesyal<br> na pagkain（menu）ngayon？|	今天有特别菜吗？
paano mo kakainin<br> ito				|	这该怎么吃
tama na, maraming<br> salamat			|	谢谢，不要了
maraming salamat,<br> masarap ang pagkain		|	谢谢，味道不错
almusal(agahan)					|	早饭
tanghalian					|	午饭
hapunan						|	晚饭		
<br>|<br>
part 8|<br>
pakituro mo sa akin<br> ang daan patungo sa...	|	请问。。。怎么走
mayroon bang malapit<br> na post office dito?	|	这附近有邮局么
malayo ba ang hotel dito?			|	。。。饭店离这里远么？
gaano katagal mula dito？			|	需要多长时间
anong kalye ito					|	这条街叫什么名字
ano ang gusaling iyon				|	那个建筑物是什么
pakiguhit ng mapa<br> patungo sa。。。		|	请我诉我途中的地标
pakibanggit ang isang<br> palatandaan patungo doon	|	请告诉我途中的地标
silangan	|	东
kanluran	|	西
timog		|	南
hilaga/norte	|	北
harap		|	前
likod		|	后
tabi		|	傍边
sa dakong ito	|	这边
kabilang dako	|	对面
bloke		|	街区
kalye/abenida	|	道，马路
lansangan	|	林荫路
tabing daan	|	人行道
tawiran ng tao	|	人行横道
tawiran		|	十字路口
tulay		|	桥
signal trapiko	|	交通喜好
tandang daan	|	路牌
istasyon ng pulls |	派出所
pulis		|	警察
pampuklikong telepono|公用电话
simbahan	|	教堂
templo		|	寺院
unibersidad（pamantasan）<br>/kolehiyo|	大学
kabayanan	|	市内、市中心
orasang tore	|	钟楼
plasa		|	广场
pontanya	|	喷泉
isatadyum	|	运动场
ilog		|	河
liwasan		|	公园
gusaling siyudad|	市政厅
isatasyon ng tren|	地铁站
mayroon bang malapit <br>na pampublikong<br> kubeta dito?	|	这附近有公测吗？
nasaan ang cr					| 	洗手间在哪？
puwede bang gumamit<br> ng inyong cr		|	我可以用洗手间吗？
lalaki / ginoo					|	男士、绅士
babae  / binibini				|	女士、淑女
saan ang hintayan <br>ng taksi			|	出租车站在哪里？
pakitawag ng taksi <br>para sa akin			|	请叫一辆出租车。
dito ho sa lugar na <br>ito				|	请去这个地方
pakiikot nga ho ako<br> sandali sa siyudad		|	请带我观光一下这个城市
mga magkano ang pamasahe<br> papunta sa ...		|	去。。。大约多少钱？
paki hintay ako dito<br> sandali			|	请在这里等一会。
paki tigil dito					|	请停在这里
magkano ho？					|	多少钱？
saan ang pinakamalapit<br> na istasyon ng tren	|	附近最近的地铁站在哪？
saang riles ang papuntang ...?			|	去。。。是（及站台？）几号线。
pasukan		|	入口
labasan		|	出口
transfer gate	|	换乘处
bilihan ng tiket|	售票处
saan ang hintayan <br>ng bus papunta sa ...		|	去。。。的汽车站在哪？
papunta ba ang bus<br> na ito sa ...		|	这两公车去。。。吗？
magkano ang pamasahe<br> papunta sa 。。。		|	去。。。多少钱
bababa ako sa susunod<br> na himpilan		|	我下一站下车
saang istasyong galing<br> ang tren na papuntang	|	去。。。的列车从哪站出发？
mayrong bang ekspre?				|	有特快列车吗？
ang tren bang it ay<br> deretso sa 。。。		|	这列车是直达。。。的吗？
saan ako lilipat				|	我在哪里倒车？
gaano katagal ang <br>biyahe papunta sa。。。	|	去。。。需要多久？
saang riles ito <br>magmumula			|	从第几站台发车？
ito ba ang tren<br> patungo sa ...			|	这是去。。。的火车吗？
mayroon bang kainan<br> dito？			|	有餐车吗？
saan itong dinadaanan<br> natin ngayon?		|	我们现在正通过什么地方？
saan ang susunod <br>na himpilan?			|	下一站是什么地方
gaano katagal titigil<br> ang tren dito？		|	这站停多长时间？
istasyon	|	（火车）站
plataporma	|	站台
tagabuhat	|	搬运工
imbakan ng bagahe|	行李存放处	
treng ordinaryo	|	普客
espesyal na treng ekspres	|	特备快车
pang isang sakay na tiket	|	单程票
balikang tiket			|	往返票
<br>|<br>
part 9|<br>
gusto kong makakuha ng<br> brochure ukol sa mga <br> tanawin sa bayang ito. | 我想要这个城市旅游手册
sabihin mo naman sa<br> akin ang mga lugar na <br> kawili-wili dito | 请告诉我这里的旅游景点
gusto kong makita<br> ang ...	|	我想看。。。
gusto kong pumunta<br> sa。。。	|	我想去。。。
magkano ang bayad<br> isang araw	|	一天多少钱？
mayroon bang bus<br> na panglibot sa lungsod	|	有市内旅游车吗？
mayroon bang bus<br> na maglilibot<br> sa umaga(hapon,gabi) 	|	有上午（下午，晚上）<br>的线路吗
ano ang makikita<br> ko sa biyaheng ito			|	这次旅行可以看到什么呢？
gaano katagal ito 		|	需要多长时间
anong oras ang<br> umpisa nito	|	几点出发？
saan ako puwedeng<br> bumili ng tiket	|	在哪里买票
magkano ang halaga<br> ng biyaheng ito	|	费用是多少
mga bangtog na lugar			|	景点
mga lugar na makasaysayan		|	名胜古迹
paligid-lungsod				|	郊区
museo					|	博物馆
museo ng sining				|	美术馆
tanghalan				|	展馆
paghahayag				|	博览会
tanghalan、konsiyerto			|	音乐厅
sinehan、sine				|	剧院、电影院
tugtuging klasikal			|	古典音乐
katutubong tugtugin			|	民间音乐
pambatasang gusali			|	过会议事堂
simbahan				|	教堂
katedral				|	天主教堂
bantayog				|	雕像
zoo					|	动物园
harding botanikal			|	植物园
libingan				|	墓地
puntod					|	坟墓
bantayog、monumento			|	纪念碑
fiesta					|	狂欢节
larawang post kard			|	明信片
dagat					|	海洋
lupa					|	陆地
baiya					|	港湾
tangway					|	半岛
pulo					|	岛
bundok					|	山
bulkan					|	火山
gubat					|	树林
lawa					|	湖泊
mainit na bukal				|	温泉
talon					|	瀑布
disyerto				|	沙漠
baybaying dagat				|	海岸
aplaya					|	海滨
puwede bang kumuha <br>ng mga litrato dito	|	我可以在这里拍照吗
puwede bang gumamit<br> ng flash dito	|	我可以在这里用闪光灯吗
puwede bang kunan<br> mo ako ng litrato?	|	麻烦你帮我拍张照片好吗？
pakuha naman tayong<br> dalawa ng litrato	|	请跟我一起拍张照好吗？
puwede bang kunan<br> kita ng litrato	|	我可以给你拍张照么？
hindi gumaganang<br> mabuti ang shater	|	快门坏了
puwede bang tingnan<br> mo ito para sa akin	|	您能替我检查一下吗？
bawal kumuha ng litrato			|	禁止拍照
bawal ang flash				|	禁止闪光灯
gusto kong mapanood ang 。。。		|	我想看。。。
magkano	ang tiket pagpasok		|	入场费多少钱
anong palabas ngayong			|	现在演什么
gaano katagal ang palabas		|	要演多久
pakihatid mo ako sa aking upuan		|	请告诉我的座位在哪里
kailangan ko ng alalay<br> na nagasasalita ng lngles | 我要（一个会讲英语的）导游
<br>|<br>
part 10|<br>
gusto kong umarkila ng kotse		|	我想租一辆车
maipapakita mo ba<br> sa akin and listahan <br> ng halaga ng pagarkila |请让我看看你的价目表
kailangan ko bang magdeposito		|	需要押金吗
pakibigyan mo ako <br>ng mga lugar na aking <br>matatawagan kung magkaroon <br>ng sakuna|请告诉我发生事<br>故的时候可以联系你的地方
ito ang aking internasyonal<br> na lisensiya sa pagmamaneho 		| 这是我的国际驾照
pakipadalhan mo ako ng kotse<br> sa...hotel bukas ng umaga 		| 明天早上，请派辆车到。。。饭店
nasira ang kotse.<br> magpapunta kayo ng<br> tao para maayos ito. 	| 汽车坏了，请叫人来修理
siguro para sa sakuna<br> ng sasakayan 					| 汽车事故保险
deposito		| 	押金
halaga ng upa		|	租金
mapa ng kalye		|	公路地图
daang ekspres		|	高速公路
toll road		|	收费公路
highway			|	国道
paradahan		|	停车场
bawal pumarada		|	禁止停车
saradong daan		|	禁止通行
gasolinahan		|	加油站
<br>|<br>
part 11|<br>
saan ako makakabil ng...		|	在哪可以买到。。。
gusto kong bumili ng...			|	我想买。。。
puwede ho bang makita<br> ko ang...	|	请给我看。。。
tumitingin lang ako			|	我只是看了看
pakitaan mo ako ng iba			|	请给我看看别的
pakitaan mo ako ng mas<br> maganda(mas mura)|	亲给我看看更好的
wala kayang mali sa kuwenta		|	是不是算错了？
pakitingnan ulit			|	请在确认一下
mayuroon ka bang<br>  pareho nito	|	又跟这个一样的吗？
puwede bang<br>  mapalitan ko ito	|	嫩给我换这个吗？
malaking tindahan			|	百货商店
tindahang pang subenir			|	纪念品商店
tindahang pangkatutubo			|	民俗工艺品店
tindahan ng sapatos			|	鞋店
tindahan ng relo			|	钟表店
optikal					|	眼镜店
pawntin	pen				|	钢笔
talim pang-ahit				|	刮脸
suklay					|	梳子
patahian				|	西服店
pitaka/bag				|	手提包
guwantes				|	手套
stockings				|	长筒袜
damit pang loob				|	内衣
tindahan ng alahas			|	珠宝店
ginto					|	金
pilak					|	银
garing					|	象牙
kuwintas				|	项链
hikaw					|	耳环
pitaka					|	钱包
pulseras				|	手镯
kukunin ko ito				|	我就买这个
magkano lahat ito			|	一共多少钱
<br>|<br>
part 12|<br>
saan ako pwede gumamit<br>ng internet   |   我在那里可以上网
magkano ito kada oras?                  |   一小时多少钱？
pwede gumamit kahit<br>30minuto lang?   |   我可以只用30分钟吗？
pwede magamit ang email?                |   我可以使用电子邮件吗？
paano ako makakapag type<br>sa ingles   |   我怎么打英文呢？
pwede ko ikonekta ang laptop<br>kompyuter ko dito   |   在这可以使用我的电脑吗？
saan ang power outlet?                  |   电源插座在哪里？
pwede ko magamit ang wifi?              |   我可以用你的wifi吗？
anong password sa wifi                  |   wifi密码是？
ang password ay mali.<br>(ang pass.. ay hindi tama) |   错密码
gusto kong umupa ng cellphone           |   我想借手机
kelangan ko ba ng<br>credit card        |   需要信用卡吗？
pwede ko gamitin ang<br>aking telepono? |   我可以用电话吗？
magakano ito kada minute?               |   每分钟多少钱？
kailan ako magbabayad<br>ng kuwenta     |   我什么时候付账？
meron ka bang pre-paid<br>(post-paid) plan | 我什么时候付账
kasuhero / charger      |   充电器
adaptor                 |   适配器
payment plan            |   付款计划
pagbabalik              |   返还
nawawala                |   遗失
insurance               |   保险
sira                    |   损害
bilis ng koneksyon      |   链接速度
madepektong paggawa     |   故障
bukasan ulit            |   重新开始
<br>|<br>
part 13|<br>
pakidala naman ako<br>sa pagamutan  |   请带我去医院
pakiusap,tumawag ng manggagamot     |   请叫医生来
masama ang pakiramdam ko            |   我感觉不好受
may lagnat ako                      |   我发烧了。
masakit ang ulo ko<br>
(ang tiyan ko,ang ngipin ko)        |   我头(肚子，牙)疼。
nahihilo ako                        |   我头晕
maysakit ako dito                   |   我这里疼
giniginaw ako                       |   我很冷。
nagtatae ako                        |   我腹泻
may ubo at sipon ako                |   我感冒了。
marami akong nakain(nainom)         |   我吃(喝)的太多了。
kailangan ko bang<br>
pumasok ng pagamutan                |   我必须得住院了
maari ko bang ituloy<br>
ang aking paglalakbay?              |   我能继续履行吗？
gaano ktagal ako <br>
dapat magpahinga?                   |   必须休息多长时间
Gaano katagal bago gumaling?        |   休息多长时间？
masama pa rin ang pakiramdam ko     |   我仍然感到不舒服
medyo mabuti(mas mabuti)<br>
na ang pakiramdam ko                |   我感觉好一些了（好多了）
gaano kadalas ako dapat<br>
uminom ng gamot?                    |   一天要吃几次药
bogika      |   药房
reseta      |   药方
manggagamot |   内科医生
siruhano    |   外科医生
okulista    |   眼科医生
dentista    |   牙医
O.B.Gyne    |   妇科医生
nars        |   护士
iniksyon    |   注射
gamot       |   药
apendisitis |   盲肠炎
impatso     |   食物中毒
pulmonya    |   肺炎
neuralhia   |   神经痛
pagtistis   |   手术
tonsilitis  |   扁桃腺炎
puso        |   心脏
presyon ng dugo |   血压
pulso       |   脉搏
temperatura |   体温
bulak       |   脱脂棉
plaster     |   创可贴
benda       |   绷带
tintura ng ayudin       |   碘酒
gamot sa pananakit<br>
(pain reliever)         |   镇痛剂
tabletang pampatulog    |   安眠药
gamot para sa tiyan     |   胃药











